薛永恒：將來會討論是否要求市民接種疫苗後才可旅遊出門

【明報專訊】中國科興新冠病毒疫苗獲准在香港緊急使用，首批100萬劑日前運抵香港，本周五（26日）開始接種。創新及科技局長薛永恒接受本報專訪表示，疫苗接種預約系統將於明天（23日）零時零分啟用，市民須同時預約接種第一及第二針的時間，政府會以短訊提醒市民接種。「電子針卡」亦於昨日推出，市民可透過「智方便（iAM Smart）」應用程式登入查閱，針卡有防偽二維碼紀錄。薛永恒表示，二維碼為未來準備，但會用於通關還是本地使用，實際用法要待大部分市民接種疫苗後，才有條件討論。

市民接種疫苗後，除可獲發紙本針卡，亦可透過「醫健通」或「智方便」應用程式查閱及下載「電子針卡」，「電子針卡」功能已於昨日啟用。疫苗接種計劃期間，當局會安排外展隊到接種中心協助市民下載「智方便」。薛永恒表示，「電子針卡」印有可驗證接種紀錄的二維碼，二維碼使用數碼簽署技術，資料不能竄改，以防偽冒。

公務員事務局長聶德權早前表示，「電子針卡」為日後出境提供基礎，薛永恒亦說二維碼為未來作準備，但未來用於旅遊出門，還是在香港內部的實際用法，要待大部分市民接種疫苗後才有條件討論。

電子針卡=大6健康碼

我屌佢老母呀

威脅呀依家？

入境就話
出境關你鬼事

姐係一定會

同遊行示威自由一樣

受基本法保障
（不過要事先申請）

絕招

藍屍同港豬黎生值得擁有

btw 港共真係好驚人移民走佬

放風扮討論
同柒婆當年個「有商有量」一樣

無得去日本 港人叫苦連天 認輸打針了

出境係人地國家既事, 關你撚事咩

雖然都人地都大機係要打

估撚到你啦

咁係咪支那都要打疫苗先可以入嚟先

對方國家是否認可？

Biontech 應該ok

某啲50% 成功率既就...... 應該去到土耳其 巴西既

聲稱唔拆喜帖街
最後連個街都無埋

佢地打疫苗可能係係關口用$50買張QR code

我覺得美國加拿大澳洲歐洲日本韓國都唔會接受科興接種者囉

幾時死呀屌你老母閪

唔通你拒絕BIONTECH阿斯利康疫苗接種者入境咩
就算去日本旅行我最多咪喺日本隔離14日，我喺日本打埋疫苗返嚟都得啦，出示埋證明你唔畀我入境咩我香港居民

打都唔好打科興
外國未必接納係有效疫苗

大規模人口__ __計劃

你出到境但目的地比唔比你入境先

日本認咪打囉
即係咁 如果日本仔話打科興可以free 出入境唔洗坐
我怕到時一針難求

我諗東南亞是但一個國家認都仆住去打

日韓台泰 港燦 是但一個鄉下認就得

人地有難言之隱呀，打完科興都係會帶毒，無免疫，大陸唔會放香港人入去。
你話點講好

其實有疫苗旅行應該係好正常一件事,
外國入境遲早都會要有打過疫苗 (同申請visa 要比針卡一樣)

不過邊支認可就另一回事,
穩陣就一定係有醫學報告過嘅, 林鄭果班今日扮打完科興, 遲D都會再打其他因為冇外國認受性, 遲D話要出國"工幹"所以要打其他

就變咗今日又可以做show, 他日又有真疫苗保護

人地國家唔接受科興果支就只能夠去中國

日本都係打bioNtech, 點解要打科興

真係遲d打外國疫苗我又唔介意既
咁多國家都大規模接種緊
大陸疫苗就不了

黃絲要跪了

唔好理點解 你當科興俾一大舊錢架仔 用最香ge 人民幣壓到佢無聲出

總之日本認打左科興唔洗坐隔離
香港一定跟住打

即係出境管制

打bioNtech認受性一定最高

打bioNtech係全世界有效, 點解要打中國野

人哋國家唔俾你入問題仲大

打英國我ok
個fd住英國打完依家都冇事

佢哋係打bioNtech定邊隻?

Agree, 係疫苗的問題

pfizer佢打

咪即係bioNtech

唔識分ah diu

人地國家都未出聲，關你撚事咩

重有你係創科局長咋，防疫政策關你撚事咩

你on9唔係影衰香港人

打完d 無L 用ge 疫苗 出去 玩完一轉 返黎 咪又係出事

冇世衞認可 打咗等於冇打 出境剩係去到中國

入境要求同出境要求係兩回事. 一邊大陸人就免檢免打針就入到黎，另一邊就禁香港人出境？

返大陸既打科興

其實針卡咩人
人哋亦唔會承認
未來大勢係驗抗體，好似乙型肝炎咁，IgG level 到某個level 先可以取 VISA 簽證

出境難控制, 我估係要用入境嚟做, 都未有國家行疫苗入境,
姐係你出境係假設你來回咁樣, 咁佢可能要你show 咗疫苗出國再返香港
都唔關政府事, 比你今年出到國, 應該都會啪返支先出, 只係唔會啪科興咁解, 唔出國真係唔會去啪針

對疫苗有敏感嗰啲人點算

真係畀我講中 一有疫苗就必然會有疫苗護照

應該會另外有醫生紙再豁免

全世界都應該會咁做

有啲人係天生製造唔到抗體喎

雖然喺香港打biontech 疫苗嘅話都係幫襯支那公司， 但至少都係歐洲生產嘅輝瑞配方

所以將來如果有手足決定今年之內要走嘅話，就應該要盡快打biontech ， 費事過到去人哋唔接受你科興疫苗踢你返香港就死

打去英國牛津疫苗

唔會，只係要打多兩枝booster

新計劃名:安心出遊

起碼要講清楚要打嘅話就唔好打國產針 費事畀西方左膠屌我哋香港人係Anti-vaxxers

原來係咁

其實乙型肝炎疫苗係咪過得耐都會唔夠抗體 要打booster?

外國啲anti-vaccine係左定右

呢個就肯定啦 再social distancing我都頂唔順

問題係對家唔recognize支無上journal既科興

據我所知應該係極右多啲
仲係覺得打疫苗必然會令小朋友有自閉症

黐撚線，不如話奉獻晒俾共產黨先可以食可以痾可以呼吸丫不如？

甚至連世衛呢一個親中機構都冇出報告 費事畀依家美國屌到七彩

咁樣撈亂針打唔知會唔會有拼發症
祝佢地好運

係，一般10 年後要補打
不過好多地方都唔會驗完先打，直接幫你打就算
打完又唔會驗

正確做法係 驗血（抗體），唔夠 IgG, 即刻打, 一個月後驗血 IgG
唔起抗體，再即刻補打

科興真係有氫氧化鋁

biontech冇

但有啲又話其實免疫系統係有記憶

萬一有病毒入侵佢就會製造番啲抗體出嚟

關唔關用滅活事

好似關

今日打果支營養液嚟姐, 你估佢地真係打科興咩
真係打科興應該會有幾個突然對打針"敏感"

所以而家研究緊
不過uk研究

真心冇乜點讀過science 可唔可以介紹下有乜嘢副作用

打針不是目標，登記個人資料先係

所以我自己會打科興
因為有齊 S, E, M & N 蛋白

biontech 得 S

Pfizer德國野

唔快d走就唔駛走啦

唐英年話敏感唔打得，大肚婆又唔打得，老人家又唔打得，呢啲人唔洗出遊？

一早要 全世界幸福著想
唔去咪得囉

啊局長，其實都唔洗討論㗎啦，用所謂嘅電子針卡/濕鳩監控碼係必然嘅事，你依家都係放定風出嚟咋嘛
依家唯有就係可以唔用嘅時候就唔用（襯仲可以寫紙仔嗰陣就唔L好用個黑心出行啦）
到佢逼鳩你一定要用，到時再諗辦法唔好俾佢監控咁多啦

好似狗咁
啲「疫苗」有clip

打科興先比離境

我會打呀 移民離境果下

一定打 不過冇咁早打
同唔打大陸個隻

好懷念以前d政府部門玩傳波嘅年代
唔係自己嘅野就唔理

依家都唔個疫苗同通關關你創科局咩事

入境限唔限先屌你老母